北韓官員性侵成風如「瘟疫」 受害脫北者：當我們是性愛玩具任男人擺布

【星島日報報道】國際組織「人權監察組織（Human Rights Watch, HRW）」發表報告，指北韓政府官員、警員和獄警恃著權勢，作出性侵犯及凌辱行為成風，形容如「瘟疫」般嚴重，但國際社會因渴望與北韓改善關係，而忽略北韓國內人權狀況。惟席捲全球的「MeToo」反性侵運動並未擴展入北韓，許多受害者都無力反抗，伸訴無門。北韓駐聯合國使節團未有就此回應。

總部設在美國的人權監察組織的調查訪問了106名脫北者，有受訪者表示，性虐待在北韓非常盛行，甚至是「常態」。其中一名40多歲受訪者親述，「當他們有需要時，守衛、警察會帶我到空房間，或是其他指定地方」，「他們將我們當成（性愛）玩具，任由男人擺布」。她曾數度遭性虐待，自己會不時在半夜痛哭。而她已於2014年逃離北韓。另有受訪者稱，要接受這些行為是日常生活的一部分。而發生的地點為羈留所、檢查站、火車、街上和軍事基地。

人權監察組織指，由於北韓極度封閉，要清楚了解當地情況十分困難，承認所掌握的資料很有限，未能全面知道真相。

調查報告題為《你在晚上哭但不知道為甚麼》。受訪者當中，有超過一半是在2011年後離開北韓。他們可大概描繪到當地發生了甚麼事，令人相信性侵犯、凌辱，包括強姦行為，十分普遍。一些受訪女子甚至不明白在遭受威迫的情況下進行性行為，是不應發生。

「MeToo」反性侵運動在全球各地引起關注，但人權監察組織總幹事羅思表示，雖然北韓領導人金正恩有意推行濟經濟改革和現代化，但北韓在保障女性方面沒有甚麼進展，「在北韓發生的性暴力事件，都是公開、沒有受到正視及普遍都能容忍。這不是一個威脅政權的問題。尤其令人震驚是，北韓政府沒有採取任何行動，去制止官員的性侵風氣。」

女權份子仲唔做野？
#metoo

香港：「港女將我們當成（狗公）玩具，任由女人擺布」

唔女權一定好虛偽嘅
仲有阿拉伯啲婦女呢

咁正

極權?不了，都係番去恰下自己友算

好似十九才子話睇下荷李活個班左膠女權
最好笑係最近話你唔係人妖唔可飾演人妖

咁聽落北韓同印度可以爭一日之長短

巴打都有聽光明頂？

日日聽身體媒

啲鬼佬鬼妹，玩咩極限運動翻山越嶺跳海，都夠膽搵命博
但係要搵個鬼佬鬼妹出黎，係啲極權國家度撐女權撐民主，就一個都搵唔到，個個只係識縮埋係自己國家度雞蛋裡挑骨頭攞光環

佢地岸鳩到男女廁所都唔夠
仲要搞個人妖廁所出黎

而家歐洲啲廁所開始廢除男女廁，話費時標籤性別，真係好on9
人地中東女人街都唔比出，又唔見班歐洲女權撚出聲

講到尾未一班好似「港女」咁
着數就自己攞晒苦就要男仔受